#metoo 發功，女權崛起，力抗特朗普，女性初選獲勝人數創新高！

力抗特朗普，女力崛起！美期中選舉初選捷報頻傳 美聯社：女性候選人有望改寫政壇版圖 眾院可能由紅轉藍！

民主黨的艾布蘭（中）成為美國首位獲得主要政黨提名競選州長的非裔女性，將在期中選舉角逐喬治亞州州長（美聯社）

美國女性佔國內總人口數逾半，但是擔任州長與國會議員的人數仍遠低於男性，《美聯社》稱，去年特朗普政府上台後，越來越多憤怒的美國女性不滿反墮胎在內的諸多政策，決定投身今年11月的期中選舉，希望透過參政改變現況 。

隨著各州初選結果陸續出爐，主要政黨的女性參選人捷報頻傳，創下紀錄。如果11月當選的女性人數大增，她們很可能改變健保、移民、墮胎權、教育、槍枝控管等公共辯論議題 。此外，目前約有200名女性確定角逐聯邦眾議院席次，其中大多屬於民主黨；如果順利，民主黨有望在秋天重掌眾院 。

許多憤怒的美國女性不滿特朗普政府政策，加上受到「#MeToo」運動刺激，決定投入今年期中選舉參選 （美聯社）

這200名女性參選人裡，大多屬於民主黨，其中一些人甚至是首度參選；她們說參選動機是不滿特朗普（Donald Trump）政府，一些人則是受到鼓勵性犯罪受害人勇敢發聲「#MeToo」（我也是受害者）運動影響，決定從政；去年10月，《紐約時報》（NYT）與《紐約客》（The New Yorker）雜誌率先揭露溫斯坦的性侵惡行，「#MeToo」風暴從此一發不可收拾。

又黑人又女人，贏晒啦

#MeToo發功 女性初選獲勝人數創新高

女性參選人數還將繼續增多 ，因為九個州尚未舉行初選，其中包括羅德島州州長吉娜．萊蒙多(Gina Raimondo)和佛羅里達州的國會眾議員葛溫．格拉漢(Gwen Graham)，她們和另外七個女性，未來數周將面臨州長初選。

競選堪薩斯州長的民主黨人蘿拉．凱利(Laura Kelly)說，今年女選民的熱情高漲，是很久以來不曾見到的，她在與共和黨人科帕奇的對決中，需要女性、獨立派和共和黨溫和派的支持。

今年已有部分女參選人篤定獲勝，新墨西哥、賓州、明尼蘇達和密西根州的眾院席位，都是由兩名女候選人角逐。71名女性是競選連任國會席位。

女性在國會兩院的535人中佔五分之一，在州議會佔四分之一，但全國50個州長中僅有六名女性。

民主黨除左呃d女人同少數族裔投票仲識乜野

咁咪過左一半人

咁支那唔洗爆了

全部女人投哂民主黨咩

選到先算

啲左膠剩係識玩別類民族主義同埋政府正確，呢班人真攪死美國

喂派D似返個人樣既出黎啦...圖入面呢堆投唔落手

女權人士多數都係呢d係同性次中冇優勢既人

班友以為美國人傻，trump 佢搞到gdp 成4%增長，仲要搞掂埋北韓，只要trump 搞多小小公關想挑戰佢地位都難

美國左膠最鐘意黑人同肥婆

女權主義已經被批評到好勁，未知會發展成點

黑人肥婆素食動保撚

鬼佬口裏pc，投票是誠實的

民主黨班左膠除左搞衰美國限制人民自由、反槍、支持非法移民 仲識做咩

咁撚多強姦犯

左膠唔好咁撚on9啦 日撚日講trump點衰
經濟戰、外交功績、美國經濟上升得咁勁你班撚樣做到咩？

變埋性就係五轉終極boss

無視財政同後果大福利政策

例如奧巴馬醫保迫身體健康的年輕人買醫保
細公司維持唔到成本都要迫你買醫保
搞依個階層勁多怒氣

左膠永遠唔識/唔敢對準問題核心做事